C.朗拿度狀態現回落？場均造1球數據騙人

在自己的第一次拖連奴打吡戰中，C.朗拿度12碼破門，幫助祖雲達斯1-0獲得勝利。在曼市打吡和馬德里打吡之後，來到意甲的C.朗拿度又在同城打吡中有所斬獲。葡萄牙巨星成為本世紀第一位連續6個意甲作客入球的祖雲達斯球員，這個入球也是祖記在意甲歷史上的第5000球。

憑藉這個入球，C.朗拿度再度追平意甲射手榜第一的皮亞特克，本年度的入球數也只比美斯少1球。加盟祖雲達斯以來，C.朗拿度21場各項賽事12球7助攻，算上對拿玻里和曼聯製造但沒有被算作直接助攻的入球，基本上保持了場均造1球的效率。但數據會騙人，C.朗拿度的實際表現和穩定的輸出並不是完全符合。換言之，近期他的狀態是有波動的。

當然，這不是說C.朗拿度毫無作為。像上面這次精彩的突破傳球，就讓人想到了對陣拿玻里助攻文素基治的那腳傳中。在分球、快速過渡和跑位找機會方面，C.朗拿度依然有很多亮點。但整體而言，他的動作銜接並沒有前一段時間流暢，會出現連續做動作多了之後，只能勉強處理球的情況。值得注意的是，在祖雲達斯入球助攻一肩挑的C.朗拿度，今場沒有送出威脅傳球。

再回顧最近幾場比賽，C.朗拿度對費倫天拿攻入一個12碼，對國米沒有斬獲，對年青人一個助攻，今場一個12碼。12碼當然也是入球，又不會算半個，能穩穩罰進12碼就是好事情。但如果你看了C.朗拿度對年青人比賽中屢失良機的表現，你就知道「一個助攻」這個賽後數據是會騙人的。從9月底到11月底，C.朗拿度也是場均造1球左右，但那時候震懾對手的統治力，以及身體狀態的鮮活程度都是明顯超過如今的，可以參照對拿玻里，AC米蘭和曼聯的四場球。

C.朗拿度如今面對的局面，也意味著他在斑馬軍團需要一個新的調試期。在連續征戰之後，C.朗拿度不可避免地顯露一些疲態，畢竟他還有不到兩個月就34歲了。另一方面，C.朗拿度的一些作用並沒有得到最大化，比如快速處理球和過渡的能力。在接到隊友的傳球時，C.朗拿度能夠用最快的速度迅速敲給附近的隊友，隨後提節奏加速進攻。他在祖記的這種快速敲球不少，但隊友能轉化為快速向前機會球的少之又少，總是慢節奏地傳中，其實是削弱了C.朗拿度運動戰威脅的。

在比賽壓力方面，祖雲達斯教練艾歷尼已經表示，C.朗拿度將會在接下來的三輪聯賽中休息一場。畢竟這三場球要在一週時間內踢完，而C.朗拿度今季的出戰頻率已經很高。至於球隊的進攻節奏、傳球默契度、中場推進等問題，如果轉會市場沒有顯著的補強，就只能依靠訓練和內部挖潛來改善了。必要的時候，C.朗拿度可以像對陣拿玻里和曼聯那樣，撐起整個攻擊核心的重任；但每場比賽都如此，對他的消耗其實是很大的。

都是場均造1球，但之前兩個月的C.朗拿度，場均造1球並不能完全反映他在場上無處不在的影響力，以及全面的攻擊威懾；最近幾場的C.朗拿度，入球和助攻數字還在，但場上的統治力和具體狀態是有所下降的。入12碼當然有出色的一面，但「只」入12碼並不完全是偶然。之前連續的驚人輸出，展現了C.朗拿度依然在大場面具有極全面的影響力，最近幾場比賽則表明，如果想把那個最好的C.朗拿度留在最重要的時候，就得計劃著用，不能指望那個級別的表現每一場都不停歇。

賤種朗
聯賽: 109射11入球 (3球靠12碼) (10%)
歐聯: 27射1入球 1紅牌 (3.7%)
已射136球 得個12個入球 合共8.8%

美斯
聯賽: 61射11入球 (1球靠12碼) (18%)
歐聯: 20射6入球 0紅牌 (30%)
81射入17球 合共20.9%

美斯完勝牙朗

真係冇人會理